買「冰毒」收到冰糖 男氣到報警被拘留

王男到派出所報警，警方證實他買的「冰毒」是冰糖。翻攝《現代快報》
中國假貨橫行，連毒品都有假貨。江蘇省連雲港市一名王姓男子，近日花1,400元（約6,375元台幣），從一名毒販手上買來冰毒，不料他準備吸食時，發現「冰毒」竟然是冰糖！而他為追回金錢，還到派出所報警。警方向他問話時，他坦承日前曾吸毒，最後被拘留。

王男到派出所報案時稱，他於上周二（15日）向一名姓周的毒販購買一批重1.59克的冰毒，到手後，他找了一個隱蔽的地方準備吸食，沒想到這批白色物體竟是冰糖，讓他十分氣憤。

警方檢驗王男手上的所謂冰毒，確定是冰糖，不含毒品成份。但在問話期間，王男自爆在買毒品前幾日曾經吸毒，於是被警方拘留。警方已透過王男提供的線索，將周姓毒販拘捕。（大陸中心／綜合外電報導）

有勇氣去自首

佢冇俾包冰你咪算有良心

仆街我又煮d 冰糖落街賣先

同個賣家一鑊熟

證明吸毒既人真係弱智架

可能佢從來都無吸過真正既毒

諗起以前有單支那人扮高官扮富二代，呃鳩生意佬向佢哋「行賄」，事主就算之後發現俾人昆都唔敢出聲，怕俾人拉返轉頭，屌你黑吃黑真係好撚正

販賣冰糖犯咗咩法

留名毒販告唔入 佢自己就要坐監

This is not meth

中國有冇商品說明條例

賣冰糖咋喎，犯咩法？

如果佢係租住既地方吸連要累埋業主，Triple Kill。

賣假野，而且唔知你係咪真係有冰毒賣。

千幾蚊同你買幾克冰糖，遠高過冰糖既市價，賣家冇理由唔知。

廚房佬k粉當糖落，唔怪之得呢排浮浮哋

真正嘅毒 喺支佢日日吸日日食啦